[
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Svettekjertlene stimuleres av det parasympatiske nervesystemet",
      "Svetting er viktig for kroppens evne til å regulere temperatur",
      "Svette bidrar til hudens infeksjonsforsvar ved å øke pH på huden",
      "Svette består bare av vann"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken mekanisme kan øke varmetapet fra kroppen?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Reduksjon av blodstrømmen til huden",
      "Reduksjon av blodstrømmen til temperaturreguleringssenteret",
      "Økning av blodstrømmen til temperaturreguleringssenteret",
      "Økning av blodstrømmen til huden"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om epidermis er riktig?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Epidermis består av enlaget plateepitel",
      "Epidermis inneholder talgkjertler",
      "Epidermis mangler blodårer",
      "Epidermis ligger mellom dermis og subcutis"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om dermis er riktig?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Dermis består av plateepitel",
      "I dermis er det både svettekjertler og talgkjertler",
      "Dermis er det øverste laget av huden",
      "I dermis produseres det melatonin"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om svettekjertler er riktig?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Svettekjertlene stimuleres av det parasympatiske nervesystemet",
      "Svetting er viktig for kroppens evne til å regulere temperatur",
      "Svette bidrar til hudens infeksjonsforsvar ved å øke pH på huden",
      "Svette består av rent vann"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken mekanisme kan begrense varmetap fra kroppen?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Økning av blodstrømmen til huden",
      "Økning av blodstrømmen til temperaturreguleringssenteret",
      "Reduksjon av blodstrømmen til temperaturreguleringssenteret",
      "Reduksjon av blodstrømmen til huden"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om kjertler er riktig?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Eksokrine kjertler skiller ut hormoner til blodbanen",
      "Endokrine kjertler skiller ut slim eller et annet stoff til en epiteloverflate",
      "Svettekjertler er eksokrine kjertler",
      "Talgkjertler er endokrine kjertler"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om epitel er riktig?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Tarmslimhinnen består av flerlaget plateepitel",
      "Endotel er det samme som flerlaget plateepitel",
      "Epidermis består av enlaget sylinderepitel",
      "Epidermis består av flerlaget plateepitel"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om temperaturregulering ved feber er riktig?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Ved stigende feber er blodstrømmen i huden nedsatt",
      "Ved stigende feber øker blodstrømmen i huden",
      "Den forhåndsinnstilte temperaturen i hypotalamus senkes når feberen stiger",
      "Det er typisk å få skjelvinger når feberen synker"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om talgkjertler er riktig?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Talg skilles bare ut via hårsekkene i hodebunnen",
      "Talg senker hudens vannavstøtende egenskaper",
      "Talg bidrar til hudens infeksjonsforsvar",
      "Kjønnshormoner har ingen påvirkning på talgkjertlene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om temperaturregulering ved feber er riktig?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Ved begynnelsen av en feberepisode blir huden blek på grunn av nedsatt blodstrøm i huden",
      "Ved feberstigning øker blodstrømmen i huden",
      "Den forhåndsinnstilte temperaturen i hypothalamus senkes ved feber",
      "Det er typisk å få skjelvinger når feberen synker"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket hudlag består av flerlaget plateepitel?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["Epidermis", "Dermis", "Subcutis", "Endotel"]
  }
]
